香港旗生日蛋糕

香港旗生日蛋糕

高慧然facebook圖片

約了幾個好友去九州旅行，正好撞正朋友生日，順便幫朋友慶祝生日。

入住嬉野的那一天，朋友的生日已經過去了，吃完一泊二食溫泉酒店的晚餐，包房的燈突然熄滅了，我們正在納悶，門外突然響起音樂聲，侍應唱着生日歌推門而入，手上捧着燃燒的煙火和甜品。

朋友的眼神在我們幾個人身上輪流掃視一遍，想知道是誰安排的驚喜，因為過去兩天，我們三個人分別為她準備了兩次生日驚喜。但是這一次，送上生日驚喜的，原來是溫泉酒店！相信是訂房時他們留意到了客人的出生日期，即使生日已經過去一天，仍細心送上甜品和祝福。

比這個更令人驚喜和感動的，是壽星婆的甜品上插着一支香港區旗！酒店出手舒爽，不但壽星婆有甜品吃，其他三位客人也有。四個人四份甜品，兩份插香港區旗，兩份插日本國旗。我們確實被深深地打動了，望着這兩面旗，眼角有一點點濕。

日本人清楚知道，香港人和中國人是不一樣的，香港是一個與中國不一樣的地方。在香港這個城巿漸漸被融入大灣區的今天，九州溫泉鄉，一間溫泉酒店對香港人身份的認同和肯定，着實令人鼓舞。

我們離開餐廳的時候，料理長親自來到門口向我們鞠躬，並一直站在門外送我們。我有點後悔沒有邀請料理長和我們合影留念。

高慧然
電郵 :kowaiyin2004@yahoo.com.hk
網頁：

上一則
上一則
詞 語 (林道群)

下一則
下一則
那得不倒楣 (古德明)

戇撚鳩，抽氣扇有咩好

我唔撚想要支共啊屌你老母

呢支先叫香港旗

呢支係真正既香港旗
抽氣扇果支叫特區旗
高慧然